(講就兇狠 做就錄撚系列）急症科醫學院譴責醫生濫藥 醫委會：不能容忍

【星島日報報道】屯門醫院一名急症科男醫生涉嫌當值期間吸食大麻，昨日被捕，已獲准保釋，下月上旬向警方報到。消息指，這名48歲副顧問醫生的尿液樣本，被驗出懷疑大麻成份。香港急症科醫學院但譴責所有濫用藥物的醫生，在當值期間濫用藥物更加不可接受，不會評論任何正在接受警方調查的案件。

學院指，呼籲所有醫生注意個人身心健康，若遇上精神壓力困擾，應適時尋求專業人士協助，又相信每一位在前線工作的醫生都緊守崗位，竭力維護公衆健康。

醫委會主席劉允怡回應事件時稱，如屬實是嚴重問題，強調「不會容忍」。劉允怡又稱，相信是首次有醫生當值期間懷疑濫藥，即使警方調查後不落案起訴，醫委會收到警方證據後，亦會進行紀律聆訊。

打算拖幾多年先紀律聆訊

Source:-